1)which method is used to redirect from one page to another page.
a)res.send('/newurl')
b)app.redirect('./newurl')
c)res.goto('./newurl')
d)none
ans:d

2)Default view engine of expressjs
ans)PUG

3)Which of the following command is used to generate express application skeleton using express generator
i)express-generate my-project
ii)express my-project
iii)express now my-project
iv)npm express my-project
Ans- b

4)Form input accessed by
req.body.username
req.params.username
req.form.username
req.username

5)static asserts  like html,css,js,imgs can be viewd in 
a)public 
b)view
ans:public

6)what is the primary use of middle-ware
a)handling errors
b)function between req and res pipeline
 ans:b

7)fun say(str="hi"){
                            console.log(str); }
say("hello")
ans:hello

8)In which file both development and testing  files accesed in package.json
a)devdependencies
b)main
c)script
d)dependencies
ans:a

9)how to check version of node
a)node --v
b)node -v
c)node --ver
d)node -version
ans:b

10)which command is used to create package.json file
ans:npm init

11)module.exports={a:1}
     const b=require("./path")
     console.log(b)
a)error
b)undefined
c)null
d)prints{a:1}
e){}
ans: d

12)which method is applicable for all http verbs:post,put,set etc
a)app.use()
b)app.get()
c)app.listen([path],[port],[callback])
d)res.send()
e)none
ans:e

13)how to configure resources in express
a)app.get()
b)app.post()
c)app.config()
d)app.set()
ans:d

14)res.render() is used for what
ans:to render a view template in the application

15)which is used to create new resource in server page
a)put
b)post
c)patch
d)delete
ans:b

16)which module is used for deriving one class to another class
a)module
b)require
c)import
d)util
ans:d

17)which command is used for creating skeleton of express generator
a) express-generate my-project
b)express my-project
c)express new my-project
d)npm express my-project
ans:b

18)app.all('/products/*',callback) match for which of the following
a)all with /product
b)all with /product/cool
c)with /product/362
d)all of the above
ans:b,c

19)How to install specific versionof npm package
ans:npm install <packagename>@version

20)module.exports=["abc","def","hij","klm","xyz"]
    const a=require("./path')
    console.log(a[2])
ans:hij

21) which of the following is correct 
a)already defined in module.export, something all exports ignored
b)already defined in module.export, something all exportsis considered
c)return the reference in require
d)by default module.export isnot  empty
ans: a,c
22)Node js default engine
ans)V8

23)app.set('view engine',_______)
a)pug
b)hbs
c)ejs
d)all of the above
ans:d

24)which of the following is inbuilt middleware
a)express.static
b)express.urlencoded
c)express.text
d)express.dynamic
e)express.raw
ans:a,b,c,e

25)how to initialize package.json
ans:npm init

26)how to install default package.json

27)express generator config in which file
a)app
b)bin
c)www
ans:bin

28)how to run watch included in scripts in package.json
 ans:npm run watch

29)How to uninstall package
ans:npm uninstall <package-name>

30)
 








